[我放心了]雷鼎鳴料拜登上台後 中美貿易戰將趨緩和

代表民主黨參加美國總統大選的拜登發表全國演說，宣稱自己勝出並獲得創紀錄7400萬的授權票當選。

科技大學經濟學系前系主任雷鼎鳴說，相信拜登上台後，中美貿易戰將較為緩和。他指出，民主黨支持者均反對爭取連任的特朗普相關政策，預計拜登有機會降低關稅。另外，亦會縮減美國與其他盟國的貿易戰規模。

雷鼎鳴提到，美國第3季國內生產總值即使有改善，但第2季數字跌幅太多，失業人數亦增加，相信美國總統未來主要任務是自我療傷。不過他對拜登的財政政策並不樂觀，因為民主黨政策傾向加稅，以及擴大政府開支，相信他的招數有限或會繼續「加印銀紙」，亦不會減稅，美國人負擔可能會更大。

雷鼎鳴又說，美國對香港實施的經濟限制有限，由香港生產出口至美國的貨值，僅每年約5億美元，在國際上只是一個小數字。而目前對個別香港官員作出制裁是「姿態大於實際」，對香港經濟並無影響，美國未來會否取消有關制裁則視乎中美關係。

同關稅華一樣，完全無國際sense，你班on9咁講我就更加放心

中國成最大贏家

習近平永續帝位

佢地既世界真係非黑即白得好緊要

西教授可以用手機支付到美國叫雞了

支那劇入骨

嗰時話佔中令香港損失3500億。
其實嗰時點做到科大經濟系系主任？

比紅包掛

究竟雷鼎鳴有無tip中過一次?

識刷支那鞋咪得Li

lo

唔係擦，係奶

on 9，加到税先得，自己黨有幾個走票，眾院也過不了

佔中損失3500 億

粟米刁: 我日日買粟米都唔止

又係佢 港共專業打手

等睇拜登收割侵侵成果
收哂班港共皮

又推下燈神

唔貿易戰啦，直接貿易禁運

合體做雷鳴登

仲笑人，如果大圍班雞蟲肯用支那寶找雞數就唔洗祝君查得咁辛苦

唔知點解，我有感覺拜登會比侵更強硬打中國